【抗疫救市】老板話提供 100 個免費網站 Hosting 服務，先到先得

是咁的，新人開 Post 唔太識規矩，就放係吹水台。

係疫情之下，大大小小既公司都受到影響，亦有唔少生意被迫搬上網上做，但同好多人傾過，佢地對於網上平台既睇法都係偏向保守，亦有唔少生意猶豫緊應唔應該搞網站／網店。我地 Oneshop 作為一家 eCommerce 平台公司，都希望可以為香港出一分力，同時推動香港電商發展。

傾完又傾，老板點左頭，話可以免費提供 100 個網站 Hosting 服務，先到先得。

網站要求：Oneshop 現時係支援 ReactJS、Vue、Angular 等等框架打造的網站 ，甚至你純用 HTML + jQuery 整出黎我地都能夠支援到。如果你仲未有一個自己既 Website/ 網店，我地亦有一個 Default Theme 可以提供，用家亦可以因應自己既需要去自由改動。

如果手頭上有 Developer 同埋 IT 資源，網上有一量 React /Vue / Angular Template 可以買番黎改，全部都可以放係 Oneshop 平台上面用，原生我地就支援 Custom Domain 同埋 HTTPS ，省卻好多煩複既設定。

相對於傳統既服務例如 WooCommerce / Magento ，我地既特點就係「自由度高」，有處理過網站既人都應該知道受「框架」限制既痛苦，所以我地係想提供一個更好既體驗比網店。

有意既話可以 PM 我，或者上 會有我地既 email 同埋聯絡電話，今次真係希望幫到有需要既小商戶，亦希望大家多多支持。

估到大家好多野想問，整左一個 Q & A 先

1. 免費咁好？有冇隱藏收費架？
先小人後君子，有部份功能一定要收錢。

網站 Hosting 可以完全免費，但如果你係想開網店，需要 Oneshop 自帶 Payment Gateway (信用卡收錢）同埋 Logistic Migration (順豐、香港郵政送貨）之類既電商服務，呢部份要收交易額既 4% 既作為手續費，對於電商生意黎講呢個真係良心價，因為 Paypal 都收緊 3.9% + $2.35 HKD 一單交易，呢個係壓到最低既收費。

2. 現有 eshop （係其他平台）可唔可以搬過來？會唔會對我生意有影響架？
無一個確切既答案，因為 System Migration 要睇你本身個網店既複雜程度係如何，需要專人去評估難度，所以 PM 我地傾係最好。

3. Oneshop 係一間咩既公司？可唔可靠架？
我地係一間香港科技公司，已經營運一段時間，亦將 Oneshop 系統應用係唔同既產品上面，同時我地系統係基於 AWS Cloud 雲端，相當穩定及可靠。

*** IT 人專用分隔線 ***
呢部份係專寫比 IT 人睇既。

相信有唔少行家都曾經比 WordPress 、Magento 入面既 PHP 搞到一頭煙，而係 JS/TS + React 開始盛行之後，我地認為新一代既 Online Business 應該係有更高自由度，所以 Oneshop 係由一堆 Developer 搞既，目標係 By Developer , For Developer。

最基本 CI/CD 功能我地一定有，只要 Build 好放上 Github 就可以搞掂，仲要包埋 Test Env 可以比你試野，我作為一個 Dev 係覺得呢部份幾唔錯。

雖然原生 Theme 係駁好左 Oneshop API，但我地冇限制係平台上面既網站 Call 任何其他 API ，亦留有一個極大既自由度比大家，甚至已經做好左 Oneshop Service 既 SDK 去方便大家用，我地係高度注專係技術呢方面。

如果你有寫開 React / Vue 甚至係 Angular ，都可以 inbox 我地交流下 🙂
*** IT 人專用分隔線 ***

寫開angular 想試下React/vue

應該冇難度啦…React 其實個概念係 Everything are components。 而 Vue 有人好鐘意有人好憎，主要係將所有野放晒係同一度…（有舊同事今日講完）